<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><h1 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-face-recognition" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#face-recognition"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">人脸识别</font></font></h1>
<p dir="auto"><em><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/README_Simplified_Chinese.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您还可以阅读此文件的中文简体中文版</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">、</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/README_Korean.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">韩语한국어</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">或</font></font><a href="https://github.com/m-i-k-i/face_recognition/blob/master/README_Japanese.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">日语日本语</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">的翻译版本</font><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></em></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用世界上最简单的人脸识别库，通过 Python 或命令行识别和操作人脸。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用</font></font><a href="http://dlib.net/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">dlib</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">通过深度学习构建的最先进的人脸识别功能构建。</font></font><a href="http://vis-www.cs.umass.edu/lfw/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该模型在Labeled Faces in the Wild</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">基准测试中的准确率为 99.38%
 </font><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">它还提供了一个简单的</font></font><code>face_recognition</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">命令行工具，可让您从命令行对图像文件夹进行人脸识别！</font></font></p>
<p dir="auto"><a href="https://pypi.python.org/pypi/face_recognition" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/3450e9fa44cb53b90855ff92a55df256fa0236c7725c96f9aeae3f050c5c38b5/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f707970692f762f666163655f7265636f676e6974696f6e2e737667" alt="皮伊" data-canonical-src="https://img.shields.io/pypi/v/face_recognition.svg" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/actions?query=workflow%3ACI"><img src="https://github.com/ageitgey/face_recognition/workflows/CI/badge.svg?branch=master&amp;event=push" alt="构建状态" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="http://face-recognition.readthedocs.io/en/latest/?badge=latest" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/9d9c5fc9b61c6c3632cbd64ebcd56bce0157fb06ab06f59f005ea30f25971f8c/68747470733a2f2f72656164746865646f63732e6f72672f70726f6a656374732f666163652d7265636f676e6974696f6e2f62616467652f3f76657273696f6e3d6c6174657374" alt="文件状态" data-canonical-src="https://readthedocs.org/projects/face-recognition/badge/?version=latest" style="max-width: 100%;"></a></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-features" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#features"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">特征</font></font></h2>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-find-faces-in-pictures" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#find-faces-in-pictures"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">查找图片中的面孔</font></font></h4>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">找出图片中出现的所有面孔：</font></font></p>
<p dir="auto"><a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23625227/42c65360-025d-11e7-94ea-b12f28cb34b4.png"><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23625227/42c65360-025d-11e7-94ea-b12f28cb34b4.png" alt="" style="max-width: 100%;"></a></p>
<div class="highlight highlight-source-python notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre><span class="pl-k">import</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>
<span class="pl-s1">image</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">load_image_file</span>(<span class="pl-s">"your_file.jpg"</span>)
<span class="pl-s1">face_locations</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">face_locations</span>(<span class="pl-s1">image</span>)</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-find-and-manipulate-facial-features-in-pictures" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#find-and-manipulate-facial-features-in-pictures"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">查找并操作图片中的面部特征</font></font></h4>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">获取每个人的眼睛、鼻子、嘴巴和下巴的位置和轮廓。</font></font></p>
<p dir="auto"><a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23625282/7f2d79dc-025d-11e7-8728-d8924596f8fa.png"><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23625282/7f2d79dc-025d-11e7-8728-d8924596f8fa.png" alt="" style="max-width: 100%;"></a></p>
<div class="highlight highlight-source-python notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre><span class="pl-k">import</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>
<span class="pl-s1">image</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">load_image_file</span>(<span class="pl-s">"your_file.jpg"</span>)
<span class="pl-s1">face_landmarks_list</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">face_landmarks</span>(<span class="pl-s1">image</span>)</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">寻找面部特征对于很多重要的事情都非常有用。</font><font style="vertical-align: inherit;">但你也可以用它来做一些非常愚蠢的事情，比如应用</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/digital_makeup.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">数字化妆</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（想想“美图”）：</font></font></p>
<p dir="auto"><a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23625283/80638760-025d-11e7-80a2-1d2779f7ccab.png"><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23625283/80638760-025d-11e7-80a2-1d2779f7ccab.png" alt="" style="max-width: 100%;"></a></p>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-identify-faces-in-pictures" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#identify-faces-in-pictures"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">识别图片中的面孔</font></font></h4>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">识别每张照片中出现的人。</font></font></p>
<p dir="auto"><a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23625229/45e049b6-025d-11e7-89cc-8a71cf89e713.png"><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23625229/45e049b6-025d-11e7-89cc-8a71cf89e713.png" alt="" style="max-width: 100%;"></a></p>
<div class="highlight highlight-source-python notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre><span class="pl-k">import</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>
<span class="pl-s1">known_image</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">load_image_file</span>(<span class="pl-s">"biden.jpg"</span>)
<span class="pl-s1">unknown_image</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">load_image_file</span>(<span class="pl-s">"unknown.jpg"</span>)

<span class="pl-s1">biden_encoding</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">face_encodings</span>(<span class="pl-s1">known_image</span>)[<span class="pl-c1">0</span>]
<span class="pl-s1">unknown_encoding</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">face_encodings</span>(<span class="pl-s1">unknown_image</span>)[<span class="pl-c1">0</span>]

<span class="pl-s1">results</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">compare_faces</span>([<span class="pl-s1">biden_encoding</span>], <span class="pl-s1">unknown_encoding</span>)</pre><div class="zeroclipboard-container">
  
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您甚至可以将此库与其他 Python 库一起使用来进行实时人脸识别：</font></font></p>
<p dir="auto"><animated-image data-catalyst=""><a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/24430398/36f0e3f0-13cb-11e7-8258-4d0c9ce1e419.gif" data-target="animated-image.originalLink"><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/24430398/36f0e3f0-13cb-11e7-8258-4d0c9ce1e419.gif" alt="" style="max-width: 100%; display: inline-block;" data-target="animated-image.originalImage"></a>
      <span class="AnimatedImagePlayer" data-target="animated-image.player" hidden="">
        <a data-target="animated-image.replacedLink" class="AnimatedImagePlayer-images" href="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/24430398/36f0e3f0-13cb-11e7-8258-4d0c9ce1e419.gif" target="_blank">
          
     
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/facerec_from_webcam_faster.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此示例</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">的代码。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-online-demos" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#online-demos"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在线演示</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">用户贡献的共享 Jupyter Notebook 演示（未正式支持）：</font></font><a href="https://beta.deepnote.org/launch?template=face_recognition" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/6969730fc7e3e51cb556fa3e062ea02b63e44cd729ff831aee82700a6aa01baf/68747470733a2f2f626574612e646565706e6f74652e6f72672f627574746f6e732f7472792d696e2d612d6a7570797465722d6e6f7465626f6f6b2e737667" alt="深记" data-canonical-src="https://beta.deepnote.org/buttons/try-in-a-jupyter-notebook.svg" style="max-width: 100%;"></a></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-installation" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#installation"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安装</font></font></h2>
<h3 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-requirements" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#requirements"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">要求</font></font></h3>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Python 3.3+ 或 Python 2.7</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">macOS 或 Linux（Windows 未得到官方支持，但可能可以）</font></font></li>
</ul>
<h3 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-installation-options" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#installation-options"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安装选项：</font></font></h3>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-installing-on-mac-or-linux" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#installing-on-mac-or-linux"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 Mac 或 Linux 上安装</font></font></h4>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">首先，确保您已经安装了 dlib 和 Python 绑定：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://gist.github.com/ageitgey/629d75c1baac34dfa5ca2a1928a7aeaf"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如何在 macOS 或 Ubuntu 上从源代码安装 dlib</font></font></a></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">然后，确保您已安装 cmake：</font></font></p>
<p dir="auto"><code>brew install cmake</code></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"></font><code>pip3</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">最后，使用（或</font></font><code>pip2</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">对于 Python 2）</font><font style="vertical-align: inherit;">从 pypi 安装此模块：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>pip3 install face_recognition</pre><div class="zeroclipboard-container">
  
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">或者，您可以使用</font></font><a href="https://www.docker.com/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Docker</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">尝试此库，请参阅</font></font><a href="#deployment"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">本节</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您在安装时遇到问题，还可以尝试
</font></font><a href="https://medium.com/@ageitgey/try-deep-learning-in-python-now-with-a-fully-pre-configured-vm-1d97d4c3e9b" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">预配置的虚拟机</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-installing-on-an-nvidia-jetson-nano-board" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#installing-on-an-nvidia-jetson-nano-board"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 Nvidia Jetson Nano 板上安装</font></font></h4>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://medium.com/@ageitgey/build-a-hardware-based-face-recognition-system-for-150-with-the-nvidia-jetson-nano-and-python-a25cb8c891fd" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Jetson Nano 安装说明</font></font></a>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请仔细按照文章中的说明进行操作。</font><font style="vertical-align: inherit;">Jetson Nano 上的 CUDA 库当前存在一个错误，如果您不按照本文中的说明注释掉 dlib 中的一行并重新编译，该错误将导致该库无提示地失败。</font></font></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-installing-on-raspberry-pi-2" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#installing-on-raspberry-pi-2"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 Raspberry Pi 2+ 上安装</font></font></h4>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://gist.github.com/ageitgey/1ac8dbe8572f3f533df6269dab35df65"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">树莓派2+安装说明</font></font></a></li>
</ul>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-installing-on-freebsd" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#installing-on-freebsd"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 FreeBSD 上安装</font></font></h4>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>pkg install graphics/py-face_recognition</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-installing-on-windows" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#installing-on-windows"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 Windows 上安装</font></font></h4>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">虽然 Windows 不受官方支持，但有用的用户已经发布了有关如何安装此库的说明：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/issues/175#issue-257710508" data-hovercard-type="issue" data-hovercard-url="/ageitgey/face_recognition/issues/175/hovercard"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">@masoudr 的 Windows 10 安装指南（dlib + Face_recognition）</font></font></a></li>
</ul>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-installing-a-pre-configured-virtual-machine-image" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#installing-a-pre-configured-virtual-machine-image"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安装预配置的虚拟机映像</font></font></h4>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://medium.com/@ageitgey/try-deep-learning-in-python-now-with-a-fully-pre-configured-vm-1d97d4c3e9b" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">下载预配置的虚拟机映像</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（适用于 VMware Player 或 VirtualBox）。</font></font></li>
</ul>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-usage" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#usage"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">用法</font></font></h2>
<h3 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-command-line-interface" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#command-line-interface"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">命令行界面</font></font></h3>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">当您安装时</font></font><code>face_recognition</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，您会得到两个简单的命令行程序：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><code>face_recognition</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">- 识别照片或装满照片的文件夹中的面孔。</font></font></li>
<li><code>face_detection</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">- 在照片或装满照片的文件夹中查找面孔。</font></font></li>
</ul>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-face_recognition-command-line-tool" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#face_recognition-command-line-tool"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><code>face_recognition</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">命令行工具</font></font></h4>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该</font></font><code>face_recognition</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">命令可让您识别照片或装满照片的文件夹中的面孔。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">首先，您需要提供一个文件夹，其中包含您已经认识的每个人的一张照片。</font><font style="vertical-align: inherit;">每个人应该有一个图像文件，文件根据图片中的人物命名：</font></font></p>
<p dir="auto"><a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23582466/8324810e-00df-11e7-82cf-41515eba704d.png"><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23582466/8324810e-00df-11e7-82cf-41515eba704d.png" alt="已知的" style="max-width: 100%;"></a></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">接下来，您需要第二个文件夹，其中包含要识别的文件：</font></font></p>
<p dir="auto"><a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23582465/81f422f8-00df-11e7-8b0d-75364f641f58.png"><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/896692/23582465/81f422f8-00df-11e7-8b0d-75364f641f58.png" alt="未知" style="max-width: 100%;"></a></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">然后，您只需运行命令</font></font><code>face_recognition</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，传入已知人员的文件夹和未知人员的文件夹（或单个图像），它就会告诉您每个图像中都有谁：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>$ face_recognition ./pictures_of_people_i_know/ ./unknown_pictures/

/unknown_pictures/unknown.jpg,Barack Obama
/face_recognition_test/unknown_pictures/unknown.jpg,unknown_person</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">每张脸的输出中都有一行。</font><font style="vertical-align: inherit;">数据与文件名和找到的人的姓名以逗号分隔。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">An</font></font><code>unknown_person</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">是图像中与您的已知人物文件夹中的任何人都不匹配的面孔。</font></font></p>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-face_detection-command-line-tool" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#face_detection-command-line-tool"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><code>face_detection</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">命令行工具</font></font></h4>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该</font></font><code>face_detection</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">命令可让您找到图像中任何人脸的位置（像素坐标）。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">只需运行命令</font></font><code>face_detection</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，传入要检查的图像文件夹（或单个图像）：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>$ face_detection  ./folder_with_pictures/

examples/image1.jpg,65,215,169,112
examples/image2.jpg,62,394,211,244
examples/image2.jpg,95,941,244,792</pre><div class="zeroclipboard-container">
  
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">它为检测到的每张脸打印一行。</font><font style="vertical-align: inherit;">报告的坐标是面部的顶部、右侧、底部和左侧坐标（以像素为单位）。</font></font></p>
<h5 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-adjusting-tolerance--sensitivity" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#adjusting-tolerance--sensitivity"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">调整容差/灵敏度</font></font></h5>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您获得同一个人的多个匹配项，则可能是照片中的人看起来非常相似，并且需要较低的容差值以使面部比较更加严格。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您可以使用</font></font><code>--tolerance</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">参数来做到这一点。</font><font style="vertical-align: inherit;">默认容差值为 0.6，较低的数字使面部比较更加严格：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>$ face_recognition --tolerance 0.54 ./pictures_of_people_i_know/ ./unknown_pictures/

/unknown_pictures/unknown.jpg,Barack Obama
/face_recognition_test/unknown_pictures/unknown.jpg,unknown_person</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您想查看为每个匹配计算的面部距离以调整容差设置，您可以使用</font></font><code>--show-distance true</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>$ face_recognition --show-distance <span class="pl-c1">true</span> ./pictures_of_people_i_know/ ./unknown_pictures/

/unknown_pictures/unknown.jpg,Barack Obama,0.378542298956785
/face_recognition_test/unknown_pictures/unknown.jpg,unknown_person,None</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<h5 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-more-examples" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#more-examples"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">更多示例</font></font></h5>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您只想知道每张照片中人物的姓名而不关心文件名，您可以这样做：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>$ face_recognition ./pictures_of_people_i_know/ ./unknown_pictures/ <span class="pl-k">|</span> cut -d <span class="pl-s"><span class="pl-pds">'</span>,<span class="pl-pds">'</span></span> -f2

Barack Obama
unknown_person</pre><div class="zeroclipboard-container">
  
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<h5 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-speeding-up-face-recognition" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#speeding-up-face-recognition"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">加快人脸识别速度</font></font></h5>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您有一台具有多个 CPU 核心的计算机，则可以并行完成人脸识别。</font><font style="vertical-align: inherit;">例如，如果您的系统有 4 个 CPU 核心，则通过并行使用所有 CPU 核心，您可以在相同的时间内处理大约 4 倍数量的图像。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您使用的是 Python 3.4 或更高版本，请传入</font></font><code>--cpus &lt;number_of_cpu_cores_to_use&gt;</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">参数：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>$ face_recognition --cpus 4 ./pictures_of_people_i_know/ ./unknown_pictures/</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您还可以传入</font></font><code>--cpus -1</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">以使用系统中的所有 CPU 核心。</font></font></p>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-python-module" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#python-module"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Python模块</font></font></h4>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您可以导入该</font></font><code>face_recognition</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">模块，然后只需几行代码即可轻松操作面部。</font><font style="vertical-align: inherit;">这非常简单！</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">API 文档： https: </font></font><a href="https://face-recognition.readthedocs.io/en/latest/face_recognition.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">//face-recognition.readthedocs.io</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<h5 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-automatically-find-all-the-faces-in-an-image" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#automatically-find-all-the-faces-in-an-image"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">自动查找图像中的所有面孔</font></font></h5>
<div class="highlight highlight-source-python notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre><span class="pl-k">import</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>

<span class="pl-s1">image</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">load_image_file</span>(<span class="pl-s">"my_picture.jpg"</span>)
<span class="pl-s1">face_locations</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">face_locations</span>(<span class="pl-s1">image</span>)

<span class="pl-c"># face_locations is now an array listing the co-ordinates of each face!</span></pre><div class="zeroclipboard-container">
  

# face_locations is now an array listing the co-ordinates of each face!" tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/find_faces_in_picture.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此示例</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">
来尝试一下。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您还可以选择更准确的基于深度学习的人脸检测模型。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">注意：该模型需要 GPU 加速（通过 NVidia 的 CUDA 库）才能获得良好的性能。</font><font style="vertical-align: inherit;">您还需要在编译</font></font><code>dlib</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">.</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-python notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre><span class="pl-k">import</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>

<span class="pl-s1">image</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">load_image_file</span>(<span class="pl-s">"my_picture.jpg"</span>)
<span class="pl-s1">face_locations</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">face_locations</span>(<span class="pl-s1">image</span>, <span class="pl-s1">model</span><span class="pl-c1">=</span><span class="pl-s">"cnn"</span>)

<span class="pl-c"># face_locations is now an array listing the co-ordinates of each face!</span></pre><div class="zeroclipboard-container">
   

# face_locations is now an array listing the co-ordinates of each face!" tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/find_faces_in_picture_cnn.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此示例</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">
来尝试一下。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果你有很多图片并且有GPU，你也可以
</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/find_faces_in_batches.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">批量找人脸</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<h5 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-automatically-locate-the-facial-features-of-a-person-in-an-image" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#automatically-locate-the-facial-features-of-a-person-in-an-image"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">自动定位图像中人物的面部特征</font></font></h5>
<div class="highlight highlight-source-python notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre><span class="pl-k">import</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>

<span class="pl-s1">image</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">load_image_file</span>(<span class="pl-s">"my_picture.jpg"</span>)
<span class="pl-s1">face_landmarks_list</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">face_landmarks</span>(<span class="pl-s1">image</span>)

<span class="pl-c"># face_landmarks_list is now an array with the locations of each facial feature in each face.</span>
<span class="pl-c"># face_landmarks_list[0]['left_eye'] would be the location and outline of the first person's left eye.</span></pre><div class="zeroclipboard-container">
 

# face_landmarks_list is now an array with the locations of each facial feature in each face.
# face_landmarks_list[0]['left_eye'] would be the location and outline of the first person's left eye." tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/find_facial_features_in_picture.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此示例</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">
来尝试一下。</font></font></p>
<h5 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-recognize-faces-in-images-and-identify-who-they-are" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#recognize-faces-in-images-and-identify-who-they-are"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">识别图像中的面孔并确定他们是谁</font></font></h5>
<div class="highlight highlight-source-python notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre><span class="pl-k">import</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>

<span class="pl-s1">picture_of_me</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">load_image_file</span>(<span class="pl-s">"me.jpg"</span>)
<span class="pl-s1">my_face_encoding</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">face_encodings</span>(<span class="pl-s1">picture_of_me</span>)[<span class="pl-c1">0</span>]

<span class="pl-c"># my_face_encoding now contains a universal 'encoding' of my facial features that can be compared to any other picture of a face!</span>

<span class="pl-s1">unknown_picture</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">load_image_file</span>(<span class="pl-s">"unknown.jpg"</span>)
<span class="pl-s1">unknown_face_encoding</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">face_encodings</span>(<span class="pl-s1">unknown_picture</span>)[<span class="pl-c1">0</span>]

<span class="pl-c"># Now we can see the two face encodings are of the same person with `compare_faces`!</span>

<span class="pl-s1">results</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-s1">face_recognition</span>.<span class="pl-en">compare_faces</span>([<span class="pl-s1">my_face_encoding</span>], <span class="pl-s1">unknown_face_encoding</span>)

<span class="pl-k">if</span> <span class="pl-s1">results</span>[<span class="pl-c1">0</span>] <span class="pl-c1">==</span> <span class="pl-c1">True</span>:
    <span class="pl-en">print</span>(<span class="pl-s">"It's a picture of me!"</span>)
<span class="pl-k">else</span>:
    <span class="pl-en">print</span>(<span class="pl-s">"It's not a picture of me!"</span>)</pre><div class="zeroclipboard-container">
  

# my_face_encoding now contains a universal 'encoding' of my facial features that can be compared to any other picture of a face!

unknown_picture = face_recognition.load_image_file(&quot;unknown.jpg&quot;)
unknown_face_encoding = face_recognition.face_encodings(unknown_picture)[0]

# Now we can see the two face encodings are of the same person with `compare_faces`!

results = face_recognition.compare_faces([my_face_encoding], unknown_face_encoding)

if results[0] == True:
    print(&quot;It's a picture of me!&quot;)
else:
    print(&quot;It's not a picture of me!&quot;)" tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/recognize_faces_in_pictures.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此示例</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">
来尝试一下。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-python-code-examples" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#python-code-examples"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Python 代码示例</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">所有示例都可以</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/tree/master/examples"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在这里</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">找到。</font></font></p>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-face-detection" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#face-detection"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">人脸检测</font></font></h4>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/find_faces_in_picture.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">查找照片中的面孔</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/find_faces_in_picture_cnn.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">查找照片中的面孔（使用深度学习）</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/find_faces_in_batches.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 GPU 查找批量图像中的人脸（使用深度学习）</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/blur_faces_on_webcam.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用网络摄像头模糊实时视频中的所有面孔（需要安装 OpenCV）</font></font></a></li>
</ul>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-facial-features" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#facial-features"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">面部特征</font></font></h4>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/find_facial_features_in_picture.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">识别照片中的特定面部特征</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/digital_makeup.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">进行（极其丑陋的）数码化妆</font></font></a></li>
</ul>
<h4 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-facial-recognition" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#facial-recognition"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">面部识别</font></font></h4>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/recognize_faces_in_pictures.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">根据已知人物的照片查找并识别照片中的未知面孔</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/identify_and_draw_boxes_on_faces.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">识别照片中的每个人并在其周围画出方框</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/face_distance.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">通过面部数字距离来比较面部，而不仅仅是真/假匹配</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/facerec_from_webcam.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用网络摄像头识别实时视频中的人脸 - 简单/较慢版本（需要安装 OpenCV）</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/facerec_from_webcam_faster.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用网络摄像头识别实时视频中的人脸 - 更快版本（需要安装 OpenCV）</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/facerec_from_video_file.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">识别视频文件中的人脸并写入新的视频文件（需要安装OpenCV）</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/facerec_on_raspberry_pi.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用摄像头在 Raspberry Pi 上识别人脸</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/web_service_example.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">运行 Web 服务以通过 HTTP 识别人脸（需要安装 Flask）</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/face_recognition_knn.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 K 最近邻分类器识别人脸</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/blob/master/examples/face_recognition_svm.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">每个人训练多个图像，然后使用 SVM 识别人脸</font></font></a></li>
</ul>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-creating-a-standalone-executable" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#creating-a-standalone-executable"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">创建独立的可执行文件</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您想创建一个无需安装即可运行的独立可执行文件</font></font><code>python</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，</font></font><code>face_recognition</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您可以使用</font></font><a href="https://github.com/pyinstaller/pyinstaller"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">PyInstaller</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font><font style="vertical-align: inherit;">但是，它需要一些自定义配置才能使用该库。</font><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/issues/357" data-hovercard-type="issue" data-hovercard-url="/ageitgey/face_recognition/issues/357/hovercard"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此问题</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">了解如何执行此操作。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-articles-and-guides-that-cover-face_recognition" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#articles-and-guides-that-cover-face_recognition"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">涵盖以下内容的文章和指南</font></font><code>face_recognition</code></h2>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我关于人脸识别如何工作的文章：</font></font><a href="https://medium.com/@ageitgey/machine-learning-is-fun-part-4-modern-face-recognition-with-deep-learning-c3cffc121d78" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">利用深度学习进行现代人脸识别</font></font></a>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">涵盖算法及其一般工作原理</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><a href="https://www.pyimagesearch.com/2018/06/18/face-recognition-with-opencv-python-and-deep-learning/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Adrian Rosebrock 使用
</font><a href="https://www.pyimagesearch.com/2018/06/18/face-recognition-with-opencv-python-and-deep-learning/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;">OpenCV、Python 和深度学习进行人脸识别</font></a></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">涵盖如何在实践中使用人脸识别</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><a href="https://www.pyimagesearch.com/2018/06/25/raspberry-pi-face-recognition/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Raspberry Pi 人脸识别 作者</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：Adrian Rosebrock
</font></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">介绍如何在 Raspberry Pi 上使用它</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><a href="https://www.pyimagesearch.com/2018/07/09/face-clustering-with-python/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 Python 进行人脸聚类，</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">作者：Adrian Rosebrock
</font></font><ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">介绍如何使用无监督学习根据每张照片中出现的人物自动对照片进行聚类</font></font></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-how-face-recognition-works" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#how-face-recognition-works"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">人脸识别的工作原理</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您想了解人脸定位和识别的工作原理而不是依赖黑盒库，</font></font><a href="https://medium.com/@ageitgey/machine-learning-is-fun-part-4-modern-face-recognition-with-deep-learning-c3cffc121d78" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请阅读我的文章</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-caveats" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#caveats"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">注意事项</font></font></h2>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">人脸识别模型是针对成人进行训练的，对于儿童来说效果不太好。</font><font style="vertical-align: inherit;">使用默认的比较阈值 0.6 很容易混淆子项。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">不同种族群体的准确性可能有所不同。</font><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/wiki/Face-Recognition-Accuracy-Problems#question-face-recognition-works-well-with-european-individuals-but-overall-accuracy-is-lower-with-asian-individuals"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此 wiki 页面</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">了解更多详细信息。</font></font></li>
</ul>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-deployment-to-cloud-hosts-heroku-aws-etc" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#deployment-to-cloud-hosts-heroku-aws-etc"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><a name="user-content-deployment"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">部署到云主机（Heroku、AWS 等）</font></font></a></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">由于</font></font><code>face_recognition</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">取决于</font></font><code>dlib</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">哪个是用 C++ 编写的，因此将使用它的应用程序部署到 Heroku 或 AWS 等云托管提供商可能会很棘手。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为了让事情变得更简单，此存储库中有一个示例 Dockerfile，它展示了如何运行
</font></font><code>face_recognition</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在</font></font><a href="https://www.docker.com/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Docker</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">容器中构建的应用程序。</font><font style="vertical-align: inherit;">这样，您应该能够部署到任何支持 Docker 映像的服务。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您可以通过运行以下命令在本地尝试 Docker 映像：</font></font><code>docker-compose up --build</code></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">还有</font></font><a href="/ageitgey/face_recognition/blob/master/docker/README.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">几个预构建的 Docker 镜像。</font></font></a></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">具有 GPU（驱动程序 &gt;= 384.81）并安装了</font></font><a href="https://github.com/NVIDIA/nvidia-docker"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Nvidia-Docker 的</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Linux 用户可以在 GPU 上运行该示例：打开</font></font><a href="/ageitgey/face_recognition/blob/master/docker-compose.yml"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">docker-compose.yml</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文件并取消注释</font></font><code>dockerfile: Dockerfile.gpu</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><code>runtime: nvidia</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">行。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-having-problems" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#having-problems"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有问题吗？</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您遇到问题，请</font><font style="vertical-align: inherit;">在提交 github 问题之前阅读 wiki 的</font></font><a href="https://github.com/ageitgey/face_recognition/wiki/Common-Errors"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">常见错误部分。</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-thanks" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#thanks"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">谢谢</font></font></h2>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">非常感谢</font></font><a href="https://github.com/davisking"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Davis King</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> ( </font></font><a href="https://twitter.com/nulhom" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">@nulhom</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> ) 创建 dlib 并提供该库中使用的经过训练的面部特征检测和面部编码模型。</font><font style="vertical-align: inherit;">有关支持面部编码的 ResNet 的更多信息，请查看他的</font></font><a href="http://blog.dlib.net/2017/02/high-quality-face-recognition-with-deep.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">博客文章</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">感谢所有使用 Python 数据科学库（如 numpy、scipy、scikit-image、pillow 等）的人，这些库使得 Python 中的此类内容变得如此简单和有趣。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">感谢</font></font><a href="https://github.com/audreyr/cookiecutter"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Cookiecutter</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和
</font></font><a href="https://github.com/audreyr/cookiecutter-pypackage"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">audreyr/cookiecutter-pypackage</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">项目模板使 Python 项目打包方式更加容易接受。</font></font></li>
</ul>
</article></div>
